貪官批習總 判囚十八載

被稱為「任大炮」的69歲前華遠集團董事長任志強早前被控貪污、受賄、挪用公款、國有公司人員濫用職權犯罪，北京市第二中級人民法院今日宣判任志強入獄18年，並罰420萬元人民幣（下同、約486萬港元）。宣判後，被告人任志強當庭表示服從法院判決，不上訴。

通報指，任志強於2003年至2017年間，利用職務便利，貪污公款4,974萬多元（約5,758萬港元）；收受賄賂125萬多元（約144萬港元）；挪用公款6,120萬元（7,085萬港元）；濫用職權致使國有控股企業遭受特別重大損失1.167億多元（約1.35億港元），其中國有股東華遠集團財產損失5,378萬多元（約6,226萬港元），任志強個人獲利1,941萬多元（約2,247萬港元）。

法院認為，被告人任志強的行為分別構成貪污罪、受賄罪、挪用公款罪、國有公司人員濫用職權罪，依法應予懲處。鑒於被告人任志強自願如實供述自己的全部罪行，承認所指控的全部犯罪事實，並自願接受法院判決，且違法所得已全部追繳，法院對公訴機關的量刑建議予以采納，數罪並罰，合並執行有期徒刑18年，並處罰金人民幣420萬元。

任志強今年3月初，因私下撰文批評中共總書記習近平是「剝光了衣服也要堅持當皇帝的小丑」，且有「誰不讓我當皇帝，就讓你滅亡」之心，觸怒當局。4月7日，中共北京市紀委宣布任志強因「涉嫌嚴重違紀違法」，接受「紀律審查和監察調查」。

7月23日，中共北京市紀委宣佈，任志強「嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法，並涉嫌貪污、受賄、挪用公款、國有公司人員濫用職權犯罪」，因此被開除黨籍，並移送檢察機關審查。

Source: Apple daily

因言入罪，18年對佢黎講差唔多坐到死

一篇文就18年

任志強所謂地產大亨，其實咁多年都哈哈霸霸。係估唔到佢到最後係咁樣比天收。

p.s 正宗黑食黑

中共之下，打貪防疫禁足都係打壓全部人民既自由

2010年，任志強曾在接受採訪中表示中國現階段不能實行民主[34]。2012年，任志強在接受《中國經營報》採訪時曾宣稱他的理想是「做一個優秀的共產黨員」[35]。然而之後，其在微博上經常發表呼籲中國建立西式民主政治的言論，部分言論甚至被指反共[36]。2013年，任志強在北京大學演講，號召學生「聯合起來推倒面前這道牆，重新建立社會民主制度」。2015年2月14日，任志強在出席「中國經濟50人論壇2015年年會」時發言說，「政府過度強調了槍桿子和刀把子，反對西方的價值觀，文革之風又起來了。」[37]2015年9月21日，任志強轉發了中國共青團中央關於「我們是共產主義接班人」微博，稱「『我們是共產主義接班人』這個口號騙了十幾年」，引發爭議[38]。
根據媒體報道，任志強在微博上發表的言論還包括「八榮八恥不符合現代的價值」，「習近平班子『讓車輪倒轉』，軍隊『槍口對內』」、「習近平『連續出臭棋』」、否定習近平所提的「兩個不能否定」、「共產黨極權、不合法」、「當今體制是壟斷的皇權、中央極權」等。此外，他還大量發表堅持「資產階級自由化」立場、「反對四項基本原則」的言論，同時還支持憲政，支持「台灣（中華民國）政權」合法[39]。

好慘
大陸個環境就係迫你貪污
想做大少少已經無可能身家清白
呢一刻開始已經無回頭路
唔怪得個個甘願做韮菜

就算無貪都屈到你有貪啦

痴撚線
一篇文判18碌
唔知仲以為有人睇完佢篇文揭竿起義

「誰不讓我當皇帝，就讓你滅亡」
應驗咗

十幾年先袋2000萬，同薄熙來一樣清廉

GOGOGO

外媒報導批評習為「剝光衣小丑」嘅任志強被判監18年